@article{cf,
	editor = {Imprensa Nacional},
	year = {1988},
	month = {out},
	title = {Constituição da República Federativa do Brasil},
	journal = {Diário Oficial da União},
	author = {Brasil},
	url = {http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constituicao.htm},
	address = {Brasília}
}


@article{decreto8243,
	editor = {Imprensa Nacional},
	author = {Brasil},
	year = {2014},
	month = {may},
	title = {Decreto nº 8243 -- Institui a Política Nacional de Participação Social - PNPS e o Sistema Nacional de Participação Social - SNPS, e dá outras providências.},
	journal = {Diário Oficial da União},
	url = {http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2011-2014/2014/decreto/D8243.htm.},
	address = {Brasília}
}


@misc{kruk2006libraries,
  author = {Sebastian Ryszard Kruk},
  title = {Digital Libraries of the Future: Use of Semantic Web and Social Bookmarking to support E-learning in Digital Libraries},
  school = {National University of Ireland, Galway},
  year = {2006},
  url = {http://goo.gl/YnPTBV},
}

@misc{fabbri2014ontologias,
  title={Relatório técnico do PNUD - Ontologia do Portal Federal de Participação Social},
  author={Renato Fabbri},
  year={2014}
}

@article{silva2012mvc,
  title={Revisão sistemática da evolução MVC na base ACM},
  author={Valéria Martins da Silva},
  journal={15º Concurso de Trabajos Estudiantiles},
  year={2012}
}

@misc{solagna2014metodologias,
  title={Análise de experiências nacionais e internacionais
de participação mediada por Internet},
  author={Fabricio Solagna},
  year={2014}
}

@book{kruk2008semantic,
  title={Semantic Digital Libraries},
  author={Sebastian Ryszard Kruk, Bill McDaniel},
  isbn={9783540854340},
  lccn={2008934757},
  series={SpringerLink: Springer e-Books},
  year={2008},
  publisher={Springer}
}


@phdthesis{meirelles2013metricas,
	Author = {Meirelles, Paulo R. M.},
	Title = {Monitoramento de métricas de código-fonte em projetos de software livre},
	School = {Instituto de Matemática e Estátistica -- Universidade de São Paulo (IME/USP)},
	Year = {2013}
}
	
@masterthesis{bucher2013rede,
    author = {Daniel Costa Bucher},
    title = {Rede de colaboração social para universidades brasileiras: um estudo de caso de implantação e desenvolvimento distribuído de uma plataforma livre na Universidade de Brasília},
    school = {Universidade de Brasília -- Faculdade UnB Gama},
    year = {2013}
}


@inproceedings{almeida2011participacao,
    author = {Guilherme Assis de Almeida},
    title = {Participação e controle social na garantia dos direitos humanos},
    journal = {Curso de Formação de Conselheiros em Direitos Humanos},
    url = {http://www.dhnet.org.br/dados/cursos/dh/cc/2/participacao.htm},
	year = {2011}
}

@ARTICLE{wegner1996interoperability,
    author = {Peter Wegner},
    title = {Interoperability},
    journal = {ACM Computing Surveys},
    year = {1996},
    volume = {28},
    pages = {285--287}
}

@BOOK{ibge2012ongs,
    author = {Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE},
    title = {As fundações privadas e associações sem fins lucrativos no Brasil (FASFIL)},
    publisher = {IBGE},
    year = {2012},
    address = {Rio de Janeiro},
    edition = {fourth},
    month = {dec}
}

@book{emag2013usabilidade,
  title={Modelo de Acessibilidade de Governo Eletrônico},
  author={Departamento de Governo Eletrônico},
  volume={3},
  year={2013},
  publisher={Ministério do Planejamento}
}

@article{renan2009interoperabilidade,
  title={Implementação de Interoperabilidade entre Repositórios Digitais por meio do Protocolo OAI-PMH},
  author={Renan Rodrigues de Oliveira, Cedric Luiz de Carvalho},
  school = {Universidade Federal de Goias},
  year={2009}
}


@book{kruk2008semantic,
  title={Semantic Digital Libraries},
  author={Sebastian Ryszard Kruk, Bill McDaniel},
  isbn={9783540854340},
  lccn={2008934757},
  series={SpringerLink: Springer e-Books},
  year={2008},
  publisher={Springer}
}
